【最終話】《滅鬼之刃》第205話『命如長河星辰』 集中討論

多post多到都唔知去邊...
反正都咁多post，唔爭在啦...

好似唔覺有葵，有冇人見到喺邊？

真係完了

整理返輪迴轉生好似係

竈門家：後代+轉生
香奈乎-->彼方(兄)
炭治郎-->炭彥(弟)
即係炭治郎同香奈乎最後一齊咗？

我妻家：後代+轉生
禰豆子-->燈子(姊)
善逸-->善照(弟)
即係禰豆子同善逸最後一齊咗？

後代/轉生
音柱-->宇髓(體操金牌)
嘴平伊之助-->嘴平青葉氏(青色彼岸花研究員)
錆兔/真菰/水柱-->同行小學生路人
村田-->關閘嘅老師
炎枉-->桃壽郎(炭彥朋友同學)

柱：轉生
時透無一郎/有一郎-->雙胞胎
岩柱-->幼稚園老師
蛇柱/戀柱-->結為夫婦開快餐店

蝴蝶屋：轉生
蟲柱/花柱-->女子學院路人
寺內清/高田菜穗/中原澄-->同行女小學生路人

煉刀師之村：後代/轉生
小鐵-->彼方同行同學？
鐵穴森鋼藏-->彼方同行同學？

培育者：轉生
鱗瀧左近次-->捉棋路人
桑島慈悟郎-->捉棋路人

不死川兄弟：轉生
玄彌/實彌-->差佬

產屋家出咗人瑞

有冇漏？

姑勿論佢好睇定唔好睇
鬼滅的確係完成咗爆漫入面所講嘅最高人氣的時候完結
呢個壯舉係有歷史價值 亦好難得！

到結局都仲係冇解釋點解主角兩兄妹可以克服太陽

自己腦補算啦
識日之呼吸既後人可以克服太陽
算講得通

我已經腦補咗竈門家屋企附近有種藍色彼岸花所以變鬼可以克服太陽

bb車既雙胞胎係邊個

我想知個後藤同竹內係乜水

佢地細個接觸過青之彼岸花

巴打勁，睇到咁細

唔知點解依集真係好多餘

有冇人見到葵喺邊？無理由冇佢架喎！

最好的結局

可能我對呢套野真係一d期望都冇，感受唔到你地對套漫畫嘅失望

我都記得 但係問題作者都冇講清楚 要讀者自己FF

好好喎 呢集真係得女人先畫到
我覺得女仔會好鐘意依集

炭仔最後活唔活得過25歲又唔講

生到仔

十幾歲都生得啦...

由佢出咗無耐開始追
我認佢開頭真係好睇
去到杏壽郎死咗之後
成個劇情就開始暴走

一開頭好多野解釋唔到都好正常
音柱啲技能解析唔到
音柱點樣比人斬斷隻手又唔畫

無一郎單殺上弦五都叫呼應翻音柱話鬼殺隊班人好勁
但依然無解釋悲鳴嶼行冥點樣正體不明
戀柱呢？除咗大波大力之外 咁咩係戀之呼吸又skip
岩柱直頭勁到好似開Trans am咁主動開紋
明明之前一直都係被動開紋
玄彌念經呢點樣突然出現係上弦四身後 又skip
實彌啲技能全部都出法術咁 稀血用咗半集都冇就唔見埋

有冇講點解善逸之前要訓著先爆到雷之呼吸 佢好似去到打佢個上弦師兄先自己用到 唔知係咪睇漏咗

唔拖泥帶水 d人死就死 完就完 無咩好講

推呢個post

應該係繼國兩兄弟

唔係啦，係mola

佢冇自信，訓咗就會爆潛能

仲有d咩謎未解

一開頭差d比人斬都叫好睇
見你後面係咁話好多野無解釋，唔通要hunter咁版版千字文逐招逐招同你詳細解釋晒全部能力咩
大把人覺得劇情爽快睇得過引，不過呢d位真係完全個人喜好問題

唔知係我自己miss左定佢冇講
想問下佢有冇解釋到點解善逸每次暈左既時候都咁勁？
btw，感覺上佢真係好似好多野都冇解釋到就飛過左咁
有時真係睇到我一舊雲

果然所有鬼都無得輪迴，上三都要為佢殺咁多人落地獄！

仲有緣一有紋點解唔會早死？
緣一冇早死咁水柱風柱炭仔佢地有冇早死？

其中一個會唔會係風柱𠴱個fd?

琦玉配音嗰個

碳仔生埋仔應該冇咁死掛
其他唔知

係唔係依兩個？

好多野你覺得係問題但其實你無睇清楚本野到底講左乜
講左好多次緣一就係天選之人 佢係最特別既存在
所以對其他人黎講既限制係唔適用佢
如果你咁都要挑剔既話 根本無一本漫畫岩你睇

雖然係轉生BBQ，但呢d佛學野放入呢套度我都收貨嘅，之前咁苦喺來生畀返個happy ending都係好事嚟嘅

仲有愈史郎

無慘花咗成千年喺夜晚搵白天花

當佢係後日談之類其實冇乜問題

d人話佢特登拖多集湊夠一卷

屌佢要拖既畫多一百話啦

其實比個happy ending佢地我覺得幾好
唔明點解咁多人屌

好似一早話左佢係bug黎

其實作者唔算係急流勇退 明顯後面係技窮
不過肯完好事黎
但用藥贏大boss, 大boss淨係得同一招 就真係最on9

睇到呢下真係笑左

其實大家睇個故事都感受到
姑勿論係JUMP要腰斬定佢自己唔想畫
無啦啦就殺哂D下弦
跟住明明上六呢D都專有一篇講佢係小BOSS
但完左吉原篇之後直入無限城就變左boss rush
呢個時候動畫先大爆 佢想兜都已經兜唔切

其實我覺得好撚古怪 明明動畫出之前都話要腰斬咁款都比佢出動畫 仲要半年番 係jump太要面死都要出王道動畫 定作者私底下泵水 就算係買左個檔期唔推得都唔係咁呀嘛 真係好彩比佢彈起

唔知喎 其實JUMP D漫畫有好多都會輪住動畫化架啦
可能論資排輩嗰期應該到佢動畫化掛

明顯係ufo想畫啦

其實鬼滅個情況同美食的基佬一樣
畫畫吓知道jump想收自己皮
所以先加快腳步完咗佢
起碼都叫收到尾先

算啦 入大post就係睇班垃圾鬼滅狗點死撐

連登仔睇到嘅伏筆：勁，咁都俾作者諗到
連登仔睇唔到嘅伏筆：收到咁細睇撚到咩，荒唔係隔硬用嚟駁返個故，超

吉原仲有上四五篇喎
之後就入城三二一有咩問題
而且你要佢寫返長嘅，例如唔好一嘢殺剩下一，到時肯定仲拖

畫家無死到

我記錯左吉原係打45
打45之後用左10話都唔夠講指導訓練直入boss rush

講真我可能真係見識少
正常王道漫 修練篇
一係好似火影咁 練修練途中嘅心路歷程都寫好長
一係就完全唔寫修練內容 一下子話X年/X個月後
再打D小BOSS 慢慢體現佢地修練成果 類似死神啱啱學完卍解都唔係即刻show出黎咁
或者係我視野太膚淺 但係你話作者最後係咪真係想快D完左佢我就真係唔太信

為反而反
顯得自己與眾不同

拎住部電話打J
比善逸搭嗲果兩個係乜水？

我都少睇jump王道漫
但比起同一堆打怪練功劇情同introduce新角色
寧願佢咁衝刺大結局好過

咁講真無慘設定上只係一隻怪物
可以有咩招

你要佢好似鬼滅隊咁用刀同炭治郎決鬥就冇可能

寧願佢而家咁俾人屌趕收工
好過死神咁拖到由三本柱變左做地底泥

你覺得鬼滅好過死神？

唔拖呢點贏左先啦⋯⋯
不過又唔好二元對立
死神差但鬼滅都只稱得上佳作

依家唔係叫佢拖 係佢之前趕收工收到成個故仔唔夠豐富

我屌你老母完全冇興趣睇你畫現代，爛尾

真
鋼鍊都係垃圾
點解主角老豆近視幾多度又唔講
主角嘅機械鎧咩構造又skip
正常機械鎧製造工序又唔畫

海賊王又係
點解成個世界會有咁大片海又唔講
路飛三檔有冇得用落條賓州到又唔講
山治食邊隻牌子嘅煙又skip
娜美用咩牌子保濕又唔畫

Hunter又係
成套都冇交代小岡同基路亞個髮型點gel
又唔解釋下點解念得咁少人掌握到
又唔交代基路亞個殺手家族係邊到賣廣告
佢地屋企咁大 邊個承建商起又skip

炭治後代同禰豆子後代一齊左....

點解最終boss冇轉生？

咁姐係所有人都要覺得好睇 唔屌得

睇睇下點解咁多人吹奏死神

一要批評新作就連咁經典既垃圾都會忽然好睇返

Btw，係咪當攪笑漫畫所以好睇

同樣都係不死 幕末大正
無限之住人好睇好多

n鳩年 之後隻狼都仲有好多參考佢來做設定

鬼滅過多幾年仲有人提先算啦
boss rush 真係浪費左好多野
殺晒下弦都無問題
上弦6個 咪集中d 寫囉

好似蜘蛛山累編咁

後藤同竹內，邊個黎？

你識唔識架
藍染篇死神公認好睇
係之後越寫越爛啫

就算柒番谷人物魅力都好過鬼滅d柱啦

不過boss rush 睇動畫應該好睇好多
有限時既情節係緊張好多

jump點解成日想斬晒啲新番漫

千幾年都唔修下劍術體術
又唔玩政治用現政權打壓鬼滅隊
日日鳩hea

Hunter都係用核彈嚟殺蟻王
道理咪一樣
用藥贏boss冇咩問題

千幾年乜都無做過

花又搵唔到 鬼殺隊又搵唔到

身上d傷又解唔到

貴圈真亂

呢集唔知做嘜鳩咁，睇唔睇都無分別

早啲完出外傳好過死拖

鬼滅無人知果陣好多連登仔推介.
鬼滅紅左之後好多連登仔屌.

未紅都唔覺連登有人講/推介
至於點解紅咗先咁多人反
因為未紅套野連俾人反既價值都冇

我就覺得呢個世上無野係兜唔到, 尤其是jump漫畫
雖然我都覺得作者技窮, 但佢肯急流湧退都值得讚ge.

你自己響連登search 鬼滅, 兩三年前已經有人開post吹奏.
不過我自己係睇登月經post有人問有咩漫畫好睇,
見有幾個人都同時間推介鬼滅先知呢套野, 果陣都未有動畫化消息.
其實鬼滅紅得黎我又唔覺好多人吹奏係神作, 大部份支持者評價都係好睇良作之類.
因為鬼滅缺點其實幾多幾明顯, 不過我覺得紅成咁既作品一定有其過人之處咁解.

同埋如果鬼滅唔紅既話, 點解有人肯一野過投資兩季+ufo+松浦大媽?
有咩原因可以對一套傳聞被腰斬既作品做咁多投資? 真心唔明求教.

入面死得咁慘烈
Happy ending 幾好

死神得一開始好睇 後面戇鳩 爛到仆街

好撚老尷

講黎講去咪就係藍染囉
死神藍染篇佔幾多先？
後面一大整篇都係垃圾
完全係賣畫功
你想google search 死神 就知大部分人對呢套野既評價係點 根本好小討論餘地

只於鬼滅 本來就係即將腰斬漫
個人覺得係畫功太爛吸引唔到人睇 所以交去動畫即刻彈起左 但漫畫已經行緊去收尾 無力迴天

所以我覺得鬼滅劇情>畫功
死神畫功>劇情
因為鬼滅有動畫補完佢畫功問題 所以整套作品我覺得鬼滅>>死神

鬼滅劇情

所以佢會輸俾用藥用智慧+-6贏嘅人類好正常

藍染篇都二百話啦
鬼滅而家完咗都係二百話 唔比得？
同埋死神真正爛係完現術同最後血戰
中間破面篇其實都算ok

唔講畫功
鬼滅劇情根本唔入流
主角冇咩歷練就已經去到柱級lv
作為王道 冇主角成長都唔撚掂啦
呼吸法設定又戇鳩
都唔知有乜分別
你睇下死神d隊長 始解卍解能力unique好多
感動真係唔覺
除咗炎柱開頭死個下都有少少
主角同其他角色根本冇咩感情基礎
係得同佢細妹有 但又寫唔到感動位

好撚尷尬
唔洗討論

要彈鬼滅都唔好吹奏死神啦
咩主角咩歷練去柱級
咁呀一護又有咩歷練咁把閉去到隊長級lv？
咪又係打打下爆seed 屌

我第一集開始睇既，一開頭好撚悶，又畫得柒
本來諗住佢比人斬硬，係打下五同開始出柱先開始有啲睇頭
同埋果期jump真係冇乜好睇，咪多人推介佢
唔通2020仲叫人睇hunter死神咩屌

講真同袁生啲漫畫差唔多level
個分別只係日本同香港

其實點解個個講到動畫之前套嘢就收皮咁款 我就係三年前見連登有人推介先開始睇 嗰時睇覺得幾正 仲要嗰時我記得已經係Jump投票長期頭5、6位左右
係準備上位 如果就斬點會投資咁多落動畫到？你睇下連睇路人都搵主角級CV配

咁真係唔好睇

血鬼術咁多野作 boss個能力仲悶過佢d手下, 例如鳴女等...
點會唔失望

客觀睇大賣得總有過人之處
但主觀上當然好睇唔好睇每個人唔同

連死神都借踩鬼滅嚟吹捧

真係痴撚線

成個end都係good
唯獨得愈史郎 無左燈代一個人生存落去

用黎呃人，掩飾作者一次過殺晒下弦呢d可以睇得出作者冇料既劇情

鬼滅有樣野好, 就係主線非常清晰, 由頭到尾都係要幫禰豆子變返人類+殺無慘,冇偏離過
死神轉過幾多次橋? 一開始打虛後面變咗死神隻抽, 救完呢條女後又救第二條女
鬼滅絕對唔係神作, 但少年JUMP嗰D王道元素佢二百幾話內玩晒你睇, 我會話可以一睇囉
講真啊, 咩OP、我英、綠葉草嗰D拖到最後個結局可能都係咁上下LEVEL

拖or not 拖
決定左套作品既高度

仲拎黎同OP比柒撚完未
鬼滅未完已經吹到彈死火海
到完撚埋仲有面吹佢無你講果埋漫咁差
仲要係出自你嘅假設
痴撚線

主線非常清晰？OP 主線都好清晰，就係搵OP
你覺得佢拖不如諗下鬼滅劇情點解咁薄弱好過啦
黎黎去去賣節奏快
咁死神要勝過鬼滅淨係靠人設畫功 夠好撚過鬼滅啦
Op我都費撚時拎黎比

記得動畫個期 有人話鬼滅唔好睇
都比鬼滅fans屌 話返去睇垃圾op同火影啦

講多啲 想知兩件事有咩必然關係

只係話佢紅到o既原因,我冇話鬼滅特別好睇喎, 講到明只係屬於可以一睇LEVEL都咁嬲, HATER真係
屌少年JUMP黎黎去去都係嗰幾味野架啦, 分兵器譜黎把撚咩
OP都拖到成百期唔通我仲會期望佢會出到個好驚喜o既結局咩

唔明有咩好討論
205直情係TVB BBQ式結局鳩到爆
好多伏筆又未講就草草收尾
爛左

同埋OP有樣嘢唔好 就係畫好多新人物
搞到我開始有啲混亂/唔記得呢個人物

排名呢啲無得呃㗎喎你以為CCTVB啲收視咩

d人話無慘一次過殺晒下弦咁突兀
係因為當時面臨腰斬邊緣，所以節奏要加快
實際上當時鬼滅已經小有名氣，喺jump入面有潛力做台柱
即係殺晒下弦呢個情節，冇任何現實阻力催動
純料係作者廢，以為咁樣會突顯無慘既力量
實情係斷故事後路，令主角等人戰力升得太快，鋪排少，冇得吸exp直接打上弦
豐富唔到情節，所以根本係作者廢，d人搵藉口盲撐

唔少人話當時係就黎腰斬，先一次過殺下弦，加快節奏架

鬼殺隊個個咁癡線，唔怕死咁犧牲， 就係知道意志會傳承落去，終有一日會殺盡惡鬼，為後人創造幸福嘅世界
啲遺憾都喺後人/轉世彌補返，呼應返個主題， 唔覺有咩問題

個結局咁，動畫化救唔救到？

其實唔係腰斬都畫到咁更加顯出作者故事結構唔掂

Op拖到爛晒喇

無慘個段簡直係差
之前都ok

可能人開始老。
真係越來越覺得超長篇漫畫好悶，拖到2046，去到後期一定力量暴走。
反而我覺得鬼滅長度中中間間，快快趣趣嚮適當時間完左佢係幾好。

王道元素
最重要嘅打鬥場面都未搞得掂...

動畫救返晒 驚閪

咁就完左？點解最後講轉世唔係講打敗後既生活

仲想睇男主結婚

個個都斷手斷腳 一堆後遺症 可能廢時講一班傷殘人士

Same先唔講爛尾，當初追嗰陣已經Feel到鬼滅一定唔會長先有心機睇，反而我英呢套，一睇就知又係長到仆街，睇咗十幾話就冇追。

大佬呀，講追睇漫畫追咗咁多年OP，死神同火影都真係追到攰，呢三套我都頂唔順

可能我真係老了...
最經典係，好似死神咁，打完藍染勁撚到....
但之後夾硬搵個完視術篇去reset一護力量，最尾重要一刀秒殺友哈....爛到。
佢臨完千年血戰果年幾兩年，期期都係回合制戰鬥

其實成日話長度冇問題 劇情同結尾合理都夠上良作
屌你老尾個ending利申上個月先開始睇動畫入坑漫畫
追live已經係打無慘

咁緣壹點解可以無視斑駁壽命限制....

死神講黎講去都畫功同藍染 柒撚夠未

睇完E集都唔知出黎做乜鳩

總好過彼岸島隻boss, 諗唔到點收尾

話左逢紅必反，逢反必紅連登真係笑話

因為係兩班人黎

外掛佬，無慘天敵克星

用hxh黎比
級數差好遠

音柱同霞柱無咗

豬柱後代個名有暗示佢同葵一齊左
尾二果集d畫面都似講佢地一齊

最終幻想→

豬柱俾人炒，
會唔會係影射緊自己，
呢一幕係控訴緊Jump。

藍色彼岸花代表作品，
豬柱係自己。

彼岸花一百年先會開花兩三日，
（即係中期鬼滅好hit果陣）
可惜力有不逮，理所當然慢慢凋謝。
Jump認為責任在於佢，於是乎就被辭退。

被炒之後，豬（作者）覺得返去山頭（老家），
感覺仲暢快。

雖然以上係我個人推斷，
但理由係，無啦啦一個研究員既角色，
點解唔會係忍既轉世，
而係完全唔啦更但又係主角之一既伊之助？
純粹因為對比蠢同聰明我覺得太夾硬。

總結黎講用以上控訴論黎計，
四大主角撇除另外三個，
可以代表到自己既非豬莫屬。
最後一話除左呢段其餘全部都係發爛渣咁做，
但求收工走人算。

唔想再拖幾年，依家睇完動畫再追完漫畫啱啱好
但無可否認鬼滅後段劇情係薄弱

只係睇過動畫 覺得好正

將連登對套野嘅評價 諗得太普及

炭仔登場13 完故15 (by維基)

假設而家炭仔用一兩年時間溝左香奈乎
到18歲先乖乖地開始瘋狂扑野 一年一個都生到7個

而家 求生到仔同佢活唔活得過廿五歲 到底有乜關係

睇過爆漫未

屌 其實佢25歲死唔死有咩咁大件事呢？依家乜鳩都要畫出腸先得？知佢生到仔有後代就得啦！

其實真係唔緊要

但我見你好撚有point咁扔句生到仔黎答人
所以咪想知你有咩高見姐
起晒鋼咁 發覺自己柒左?

無呀 個個都話好附伏筆未收 劇情垃圾 但係有咩所謂？彼岸花點 無慘點點點 太陽點點點 係咪要出本 鬼嘅生物學先得？ 講到明話25歲就會死 條友又問炭仔25歲有冇死？好無謂囉

Btw thx幫我搵返本h漫

其實我對轉世Ending不嬲都唔太buy 但整體黎講成套野急流勇退叫完得唔錯
而家等睇外傳好過 個故仔有好多發揮位都未寫完

BTW 見到樓上有巴打話走馬燈一筆帶過 原來佢地接觸過青色彼岸花又幾撚神
至於本H漫 小事黎

十幾歲都可以生啦,
柱+炭應該係知道自己會早死,所以瘋狂造人

好似三日月知道自己就死都識得留種先上戰場

係唔係以前既鬼全部都無轉生
好似真係無
珠世無轉世
即係愈史朗係鬼個個一直生存?
無一朗係個對雙胞BB

我覺得好好呀
如果用兩話寫深入少少 會更加感人

香奈乎要照顧個仔
碳仔就自己一早死左去....

碳家傳統
碳仔老豆咪又係早死, 靠大仔大女去照顧細路妹

其實點解一定要一個個打個故事結構先叫掂? 呢個有必然關係咩

以一般少年jump既流程.
應該打完下654321再打上654321,
之後再出班真654321再打多舖, 最後打無慘, 點知無慘死後先知當年個醫生先係幕後大佬.
跟住出第二部.
不了, 都係宜家好D.

其實突然打前下6同下5, 再秒左下6432, 下1極急進化
都係呼應番炭仔 由打完蜘蛛養傷 練功學全集中
未識全集中都夠力殺前下6, 你睇番須奈乎同炭仔差距, 其實識全集中 分分鐘已經夠力殺下5
咁的話仲做下6432做乜 而家個鋪排好合理

呢啲觀點與角度再加上個人喜好嘅野無得講
有啲人係鍾意大長篇果種模式
我無任何褒貶意思

吾峠老師連載辛苦了！前些天我網購了鬼滅全套。我會徹底地分析學習的！

村田老師真係謙虛，一人一個村田可以學鬼滅嘅野？

點解我硬係覺得村田雄介好似有骨咁嘅

村田學下鬼滅啦

其實前面都無咩問題，係由打無慘開始就出事，結局就更加係唔知想點咁

愈史郎: 屌你老母 我未出場WO

清你用開屎眼睇漫畫

Jump岀外傳 代表乜

你老母個閪食屎食到人格都無埋

既然有現代其實尾個幾話
可以倒轉出
202 炭仔直接熄機
之後接去205現代
求奇一個後代搵到啲書籍之類
講返203+204既事

Twitter一張圖收205話皮

咁邊個畫珠世既畫?

其實最後都好似冇講點解無慘要殺主角全家

天災